Программа выводит информацию о продуктах по заданным критериям отбора.
 
![Безымянный.png](https://bitbucket.org/repo/LGkyMk/images/3067847599-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9.png)
 
В таблице Excel Продукты.xls хранятся данные о пищевой ценности продуктов. Таблица  хранится в папке E:\Таблица калорийности и имеет известную структуру.
 
![Безымянный2.png](https://bitbucket.org/repo/LGkyMk/images/3187299148-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B92.png)
 
Количество отформатированных строк в итоговой таблице, не считая заголовка и шапки, совпадает с количеством отобранных записей.
 
![Безымянный3.png](https://bitbucket.org/repo/LGkyMk/images/1213841800-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B93.png)
 
Полученная таблица сохраняется в файле {Название продукта}.xls, если пользователь выбрал только 1 продукт, Продукты.xls, если пользователь выбрал несколько продуктов. Книга имеет один лист, название листа – текущая дата.
 
Файл помещается в папку E:\Таблица калорийности\{Группа продуктов}. При отсутствии папки – она создается.
 
Запрос на создание искомого списка реализован с помощью формы.
 
В поле со списком Группа продуктов: (ComboBox) пользователь указывает интересующую его группу продуктов. Он  формируется из значений одноименного столбца исходной БД. Список сортируется по алфавиту. По умолчанию - первый элемент отсортированного списка.
 
Список Список продуктов: (ListBox) формируется из названий продуктов, входящих в выбранную группу, + элемент «Все продукты». Названия продуктов сортируются по алфавиту. По умолчанию первый элемент списка – «Все продукты». Пользователь имеет возможность выбрать один, несколько или все элементы списка.
 
Предусмотрена обработка событий, связанных с различными состояниями исходной БД и конечного файла: закрыты, открыты, не существуют. При наличии конечного файла выдается запрос на его замену.
 
Предусмотрена возможность создавать новые и редактировать существующие файлы БД с помощью формы.
 
![Безымянный4.png](https://bitbucket.org/repo/LGkyMk/images/807858831-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B94.png)